TCS Client FAQs and Communication Guidelines

Q: How are client escalations handled?
A: Delivery Manager responds within 4 working hours and ensures a resolution within 24 hours.

Q: Who approves change requests?
A: Project Manager and Client SPOC review the change request together before implementation.

Q: What are the billing cycles?
A: Monthly invoices are generated on the 25th of each month and shared by Finance.

Q: When are weekly reports due?
A: Every Friday by 5 PM IST, shared via the official client communication channel.

Q: How are urgent bugs tracked after release?
A: Through Jira or ServiceNow; clients are notified immediately when the ticket is logged.

Q: What tools are used for client communication?
A: Microsoft Teams and Outlook are preferred. Slack or Zoom can be used if agreed upon in the contract.

Q: Whatâ€™s the protocol for client data sharing?
A: Always share through secure SFTP or encrypted email attachments.

Q: How often are client satisfaction surveys conducted?
A: Quarterly, as part of the project review and retention process.

Q: Who handles client onboarding?
A: The Business Analyst and Project Manager jointly conduct onboarding and tool access setup.
